

    <h> 高瞻被中国当局以间谍罪判刑十年
    
 
   <p>【大纪元7月24日讯】
   据美国之音记者致远报道，北京市第一中级人民法院裁定高瞻替台湾当间谍罪成
   立，判处十年监禁。整个审讯过程只进行四小时便结束。高瞻的律师已经
   向法院提出，要求批准近日出现心脏毛病的高瞻保外就医。

   <p>*高瞻辩护律师提出要保外就医*

   <p>高瞻的辩护律师白雪旖邮芰嗣拦之音采访。

   <p>白雪欤骸案哒氨慌芯龉钩杉涞罪被判处十年有期徒刑。”

   <p>白雪旎贡硎荆他仍然坚持原
   来的观点，认&#29234;高瞻的行&#29234;不构成间谍罪。下面是美国之音记者同
   白雪斓亩曰埃

   <p>白雪飙
   ：“我认&#29234;证据不足。这是人民法院的权利，我们的看法要等到高瞻决定
   是否上诉才能提出来。”
   记者：“你们当时还提出了一些其他的什&#40637;要求吗？” 白雪飙
   ：“提出了对高瞻进行保外就医。”
   记者：“你觉得在整个程式当中，四个小时时间是否太短，高瞻有没有机会讲话
   ？” 白雪欤骸坝谢会，她享有充分的发言的机会。”
   记者：“她大概讲了几次？” 白雪欤骸拔业募且涫前舜伟伞！
   记者：“下一步那&#40637;决定怎&#40637;&#29234;高瞻辩护呢？” 白雪飙
   ：“这要等高瞻决定之后才能知道。” 记者：“上诉期是多长时间？” 白雪飙
   ：“法律规定是十天。”

   <h>*高瞻是中国公民不会被逐出境*

   <p>美国首都华盛顿美利坚大学学者高瞻今年2月11日与丈夫和孩子在中国探亲即将
   祷孛拦的时候被逮捕。中国政府指控高瞻&#29234;台湾搜集情报。高瞻的辩护
   墒Π籽╈说，在美国享有永久居住权的高瞻将不会被驱逐出境。高瞻是中国人。

   <p>白雪飙
   ：“今天我们同检察院争论的非常激烈。大家围绕高瞻的行&#29234;是不是构成
   间谍罪展开了很激烈的争论。那&#40637;人民法院详细地听取了双方的意见。而
   且辩护人和高瞻都享有充份的发言的机会。我们现在在全力以赴帮她申请保外就
   医。我们已经
   收集了他的一些病历和她最近发病的一些情况。那&#40637;，我们认&#29234;她
   的条件有可能会得到人民法院的批准，但是，是不是会批准，那是人民法院权利
   。这是我能告诉您的全部的资讯。”

   <h>*律师坚持高瞻行&#29234;不构成间谍罪*

   <p>审判前夕白雪飙
   在接受美国之音采访时曾表示，高瞻的行&#29234;不构成间谍罪。

   <p>白雪飙
   ：“我们将&#29234;高瞻做不构成间谍罪的辩护。她承认自己做过一些事情，但
   是她坚持认&#29234;，她所做的事情不属于间谍行&#29234;。”

   <p>高瞻现年39岁，她被指控帮助另外一名美籍华裔经
   济学教授李少民搜集情报，李少民已经
   于七月14号被判&#29234;台湾充当间谍罪，驱逐出境。【美联社】的报道说，高
   瞻的律师说，高瞻&#29234;李少民复印了一些有关台湾海峡两岸关系的书刊的文
   章。高瞻知道其中一些不是广泛发行的，但是并不属于机密。应该属于正常的学
   术交流。

   <p>白雪飙
   律师在接受美国之音采访时表示，&#29234;高瞻辩护这个案件主要牵涉到不是证
   据问题，而是法律认定问题。

   <p>白雪飙
   ：“就是说，我们认&#29234;高瞻这个案件，最关键是法律适用问题。因&#2923
   4;高瞻已经
   承认她做过一些事情。她对于她做过的事情，她并不否认。但是，这种行&#2923
   4;是不是构成间谍罪。这个是控辩双方持有不同意见。控方就是检察院认&#2923
   4;这些事情已经
   构成间谍罪，而高瞻本人和我们她的辩护律师认&#29234;，这些行&#29234;不构
   成间谍罪。所以最关键的问题，并不在证据上，而是在法律的适用和理解的问题
   。”

   <h>*鲍威尔到访前宣判作给华府看*

   <p>【美联社】报道说，在美国国务卿鲍威尔访问中国的四天前宣判高瞻的案件，引
   起了华盛顿方面的密切关注。高瞻是过去一年中被中国拘捕的五名旅居美国的华
   裔学者或作家之一。这些拘捕加剧了美中关系的紧张，同时也使在海外的中国学
   者感到不安。

   <p>【美联社】报道说，一名美国驻华使馆发言人说，中国官方拒绝让美国外交官旁
   听审判，说高瞻是中国公民，美国政府无权旁听。本月初布希总统上台后美中两
   国元首首次通电话时，布希敦促皆竺窳⒓唇饩鏊有学者被拘捕的案件。
  
